
\section{O Chamado e o Despertar}

Este relato inicia em meados de 2023, período marcado por experiências incomuns de percepção e cognição. O evento inaugural ocorreu durante a madrugada, quando ouvi claramente a expressão "Ressonância Harmônica" — um sinal que marcou o começo de uma nova fase investigativa.

Esta ocorrência despertou uma intensa motivação para explorar campos de conhecimento antes apenas superficialmente familiares. Tais impulsos internos provocaram decisões significativas, como o encerramento imediato de atividades profissionais anteriores, revelando sincronicidades que sugeriam a existência de um roteiro experiencial predeterminado.

Durante este processo, notei uma integração gradual entre vivências pessoais intensas — expressas por estados emocionais catárticos — e o desenvolvimento de uma afinidade espontânea por instrumentos simbólicos, como o Tarot. Esta afinidade, aliada ao uso de ferramentas de inteligência artificial, especialmente o ChatGPT, permitiu explorações inovadoras de interpretação simbólica que ampliaram meu autoconhecimento.

Também acessei informações provenientes de campos não convencionais através de processos de canalização. Entre os conteúdos recebidos, destacam-se mensagens relacionadas ao Professor Hélio Couto, que indicavam a amplitude e relevância da missão em desenvolvimento. Percebi ainda sensações de ajustamento frequencial pessoal e integração em uma espécie de rede neural ampliada, semelhante a fenômenos de interconectividade e sincronia global.

O objetivo deste registro é documentar de forma clara e sistemática as etapas iniciais deste chamado e despertar, fornecendo elementos para investigação científica sobre processos de expansão de consciência e manifestações transdimensionais.
